\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		Work@Home je asistent za rad kod kuće i posebno je koristan u današnje vrijeme kada većina ljudi nije u mogućnosti raditi u uredu.

		Temeljna funkcionalnost Work@Home-a je organizacija ljudi unutar tvrtke tako da ih se raspoređuje na projekte i prati njihov rad. 
		Arhitektura aplikacije će biti definirana kao hijerarhija unutar tvrtke. Svaki korisnik ima definiranu ulogu koju obnaša u tvrtki te su mu s tom ulogom propisane funkcionalnosti unutar aplikacije. Svaki korisnik nije ograničen na samo jednu ulogu.

		Hijerarhija korisnika bi izgledala ovako:
		\begin{packed_enum}
		\item[1.] Administrator tvrtke
			\begin{packed_enum}
				\item[a.] \sloppy Posjeduje mogućnost upravljanja svim funkcionalnostima aplikacije, dodavanjem i brisanjem korisnika, postavljanjem uloga za korisnike, dodjela timova, postavljanje projekata i budžeta te pratiti statistiku budžeta i napretka rada korisnika koji su dio njegovih timova.
			\end{packed_enum}
		\item[2.] Voditelj projekta
			\begin{packed_enum}
				\item[a.] Voditelji mogu kreirati timove, dodavati korisnike u svoje timove, postavljati zahtjeve za projekte, budžet te pratiti rad korisnika koji su dio njegovih timova
			\end{packed_enum}
		\item[3.] Voditelj podtima
			\begin{packed_enum}
				\item[a.] Zadužen je za praćenja napretka u svojem podtimu.
			\end{packed_enum}
		\item[4.] Radnik
			\begin{packed_enum}
				\item[a.] \sloppy Radnici imaju pristup isključivo timovima u koje su dodani od strane voditelja/administratora, imaju mogućnost unosa sati koje provedu na projektu i praćenje osobne zarade na svojim projektima i ukupnog budžeta projekta.
			\end{packed_enum}
		\end{packed_enum}
		
		Unutar jedne tvrtke postoji samo jedan administrator, tvrtka ima popis zaposlenika i projekta. Administrator dodjeljuje korisnicima ulogu voditelja projekta koji može biti postavljen na jedan ili više projekta. Na svakom projektu voditelj dodaje radnike u tim te svaki tim može raditi na više projekta. Pri većim projektima za koji je potrebno više radnika u timu zbog bolje organizacije voditelj projekta može tim podijeliti na više podtimova. Svaki podtim mora imati navedeni opis za koji dio projekta su zaduženi i dodijeljenog voditelja podtima.
		
		\sloppy
		Svi korisnici imaju mogućnost postavljanja osobnog rasporeda u sustav i uređivanje podataka na svom profilu. Na svom profilu korisnici mogu uređivati svoje osobne podatke, ali ne i informacije koje mu dodjeljuje nadređeni kao njegovu ulogu u hijerarhiji ili tim u koji je raspoređen. Raspored bi bio javno dostupan svim korisnicima unutar firme i svrha mu je bolja organizacija i komunikacija kolega. Na rasporedu se mogu definirati u kojim satima korisnik radi na kojem projektu i u kojim satima određuje pauzu. 
		
		Nakon završetka odrađenog posla ili na kraju radnog dana, korisnik upisuje koliko je sati proveo na kojem projektu i koji je posao obavio. Kako se ne bi dogodilo da radnik nema dovoljno radnih sati, u aplikaciju je ugrađen podsjetnik koji upozorava radnika na minimalan broj sati koji se mora odraditi u danu. Na kraju tjedna zbroj radnih sati mora prekoračiti zadani prag. Minimalan broj sati u danu i tjednu postavlja voditelj projekta, također njegova odgovornost je dodjela slobodnih dana radnicima u njegovom timu te ih tako oslobađa dnevnih podsjetnika i smanjuje tjedni prag odrađenih radnih sati.

		Nakon upisanog obavljenog sata, iz budžeta se oduzima cijena sata koja je dodijeljena korisniku. Radnik vidi samo svoju cijenu sata, voditelj projekta vidi i određuje cijenu sata svih članova u njegovom timu, a admin svih korisnika u njegovoj tvrtki.    
		
		Voditelji imaju mogućnost postavljanja kontrolnih točaka za projekt. Radnici do kontrolne točke mogu biti obavezni odraditi određeni broj sati te za to će dobiti pripadne podsjetnike.  Podsjetnici će biti prikazani radnicima na kontrolnoj ploči unutar aplikacije.

		Financiranje aplikacije funkcionirali bi isključivo kao enterprise sustav. Registracija u aplikaciji se vrši na razini tvrtke te se plaćanje vrši ovisno o broju funkcionalnosti koje tvrtka želi (Software as a service model).

		Primjer SAAS modela:

		\begin{packed_enum}
			\item[1.] Osnovni paket:
				\begin{packed_enum}
					\item[a.] hijerarhijske razine pristupa korisnika, projekata i sati radnika
					\item[b.] 1 tim
					\item[c.] 1 voditelj projekta 
					\item[d.] neograničeno radnika
					\item[e.] 1 admin
				\end{packed_enum}
			\item[2.] Srednji paket:
				\begin{packed_enum}
					\item[a.] osnovni paket +
					\item[b.] kontrolne točke 
					\item[c.] svaki korisnik može objaviti svoj planirani rasporeda radnih sati i vrijeme pauze 
					\item[d.] 3 tima 
					\item[e.] 3 voditelja projekta  
				\end{packed_enum}
			\item[3.] Napredni paket:
				\begin{packed_enum}
					\item[a.] srednji paket + 
					\item[b.] praćenje statistika o radnim satima i budžetima  
					\item[c.] postavljanje podsjetnika za radnike   
					\item[d.] neograničen broj timova 
					\item[e.] neograničen broj voditelja projekta
					\item[f.] podtimovi  
					\item[g.] za svaki podtim 1 voditelj podtima
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}

		
		Kada tvrtka zatraži pristup aplikaciji, slijedio bi dogovor oko modela funkcionalnosti koje žele te bi se vršila direktna uplata (bez payment gateway-a). Pri potvrdi uplate, tvrtka bi  na mail dobila korisničko ime i lozinku za administratorski račun. Odgovornost administratora je da ili doda postojeće korisničke račune u tvrtku ili da stvori nove račune za radnike koji ih nemaju. Radnik može istovremeno raditi za više tvrtaka. Pri otvaranju računa, korisniku na mail dolazi obavijest da se prijavi kao radnik u pripadnoj tvrtki.

		\eject		
	